
Una esfera de acero flota en la superficie del mercurio contenido en un recipiente. Suponga, que por un proceso determinado, sólo se hace aumentar la temperatura de la esfera.
\begin{enumerate}
    \item ¿La densidad de la esfera aumentará, disminuirá o no sufrirá alteración alguna?
    \item Asimismo, ¿la fracción sumergida de la esfera, aumentará, disminuirá o no cambiará?
\end{enumerate}